其實邊間u既bba最勁？

小弟想揀科準備排jupas，想知道除咗三大之外，其他u既bba點架？有冇分ranking?
雖知三大bba 狗也不屌 但都想揀間好啲既

hsmu

打錯姐ching 係非三大bba狗也不屌

有成間銀行做後台

i大>>>>>>>>>>>>all

牛津

Bba黎講 論出路+資源+人脈+國際聲望

HKU>=UST > CU > City > Poly > BU > LU > HSMU/SYU/OU

三大之首 （自稱）

哈佛

HKU>CUHK>UST>>>>>非三大

[HKU>CUHK>UST>>非三大>>>>>>非八大(自賤學位)~鳩up degree~I大

UST > CUHK >>>>> HKU > WFC

認真答

Career : CUHK
Research: UST / HKU

我讀書果個年代啲人咁講：
想將來返工著高跟鞋就讀cuhk bba; 想著波鞋返工就讀hkust bba

你讀書係20年前？ 仲CUHK

讀完cu會有易服癖

唔通真係入shitty咩😂 出到去都比人笑la

20年前，基本上所有科最好都係hku>cuhk >Poly> UST

今日CU 要收一收皮先
一定係HKU>UST>CU

Qs ust BBA唔係排第一咩？ 不過hku個名始終吃香,係bba 呢啲咁講人際關係嘅職場係有用啲 利申：N展仔

學術咪ust
識人咪hku
完

中大G BUS 收分全港第二高 第一係中大 global medic

Career 方面真係冇得輸 有報過/入過HSBC placement 都知過一半都係cu仔

不過research / 讀上去就ust la

乙乙甲三大真係壟斷拋離晒 不過吾城都爬緊上嚟，其他u真係食塵

我城

HKU >= CUHK >>> HKUST

CUHK GBUS 2017 B5 M:
34

已經係我城半神科核工既兩倍分

一係係恆管

真心講，JS6793港大BBA(IS)最正 雙學位BBA(IS)/BEng(CS)，讀完有Business同Computer 2個degrees，食正香港嘅金融同嚟緊嘅創新科技。出到嚟包有荀工，輕輕鬆鬆袋人工

巧威威? ust G bus b5 夠34

唔揀3大bba 唔通揀恆大？

讀完兩頭唔到岸 你估真係讀完出黎做manager管IT佬咩

雖然讀完之後唔一定做到，但至少機會一定大過冇讀嗰啲
當你係IT 公司嘅interviewer，有2條友嚟見工，一個HKU BBA(IS)/BEng(CS) freshgrad，另一個係普通BBA freshgrad，點睇都係讀HKU BBA(IS)/BEng(CS)嗰個機會大啲

Oh bba in OU we trust

想知有咩公司有呢post CS公司mt都會請番CS major

OU Gbus

HKU BBA(IS)/BEng(CS) 都係CS major呀
呢科係雙學位喎。讀完就有工商管理同埋Engineering (Computer Science) 2張degree嘅沙紙，可以揀只做Businees工又可以揀只做Computer嘅jobs，唔鐘意嘅仲可以做啲IT Auditor之類嘅食晒兩邊嘅jobs
出路超廣

Cu ~ust >hku for business

City收收皮先

好似要讀多年先有

OU>>>>>>>all

UST BBA世界第一

yes

一個HR
見你入依間公司係for engineering
但你大學個陣用咗一半時間去讀唔關事既野
我第一個剔除你先

你係核工仔先岩

Hku>>cu=ust
只計最普通bba
Gbus太離地唔討論
只計搵工既優勢
但當然到時interview表現大於一切
不過讀hku係會浸到一個更適合interview既畢業生

呢個真

冇可能
Mt係請future leader
Technical knowledge一定比較次要

講得出呢句證明你唔係呢個field
is同cs既knowledge係相輔相成
cs講緊最technical既野
eg砌infra/network
而is係用1個business view去諗如何fit in operation
cs欠缺business sense
is欠缺technical knowledge
兩樣有晒點都好過你讀得1樣

Lm 想讀商科

22-24分既同學 city 商科歡迎你

咁多人都話cu/ust好過，即係如果任你揀，寧願揀cu/ust都唔揀hku？

打漏咗，係好過hku

你真係鳩up當秘笈

我諗好depend
HKU IBGM > CU Gbus > UST GBus
UST qfin > CU QFRM > CU QFin > HKU qfin
UST e&f > CU glef > HKU BBA > CU Pac/ibba > UST bba

HKU ampb就睇吓今年收幾分

business嘅話cu>=ust>>>hku

23分已經穩入city gbus
唔駛咁傻入普通bba

其實點解

實大把呢啲人，除咗普通BBA, jupas 直入cu/ust major既分好多都可以三間任揀

23-24分穩入ust bba啦

唔使理讀邊科

HKU一個名氣屌打哂其他U

啲囡一聽HKU已經出哂水

其他CU,UST都知係毒撚

Cityu poly u就一陣MK味

或者人哋係想講city Gbus歡迎你呢

A1,2,3
CU QF,UST E&F,MAEC

完全冇打算過入HKU

學霸

學霸就UST QF 喇

Ofc... ho regret yup jor HKU AF, I should have put CU on A1 instead of A2

28？

搵工睇u只會睇海外top tier>三大>非三大=海夕山野雞> ou
基本上唔係三大 大少少既公司已經唔洗諗
非三大揀邊間睇路程揀 睇你想唔想住hall

btw I fing it is,

hku=cuhk >ust> poly>===cityu>bu>ling

BBA黎講
Kong U除左你話識下人 其他野都係3大最廢
UST MBA就勁 BBA同其他兩間唔係差好遠
以bachelor 黎計（連埋其他business科目）
UST>=CUHK>HKU>其他全部

學術就肯定cu ust勁過hku 但讀大學係咪真係求學問啦喎就見人見智 hku普遍都係social同presentable d而你讀bba都係求呢兩樣野姐 當然講埋學校support搵工個d hku直程係垃圾

你就真係9up 宣傳就係咁宣傳姐

agger

窮撚=cu/ust
有錢=hku

I think CU=UST>hku

cuz in ust you can only know business people..

in cu you can meet medic law psycho translation

ust is too single sided I fing

你咁講 hku一樣有呢d科

But law medic people will ignore you Unless you are Gbus/boygod

恒大

but HKU BBA itself is bad at ma

笑死 香港搞真正engineering 同需要deep technical knowledge 既公司有冇5%都成問題

香港engineering = 8成project management/soft skill + 兩成查CoP 倒模design

再對比下強國/台灣已經好大分別，更何況其他國家

Curriculum 入面既major course/elective 既knowledge 用到30% 已經要還神，仲學人剔？笑死

Really? E&F. A&F famous ar

見到d kong u business school排第一真係笑出聲呀屌你老母

you may together up jong at ma, btw not all medic law are "dog eye is other people low" ga ma

I myself am AF la, nothing special, same prospect with other big3 acct

You will think its gooood until you really enter it... I am the breast example

社會大學最勁

其實BBA唔係應該要分返科嚟睇咩
好似City Marketing 係出名過其他U咁
BBA嚟講每間U應該都有自己嘅強弱㗎
如果真係要講general 就應該係CU=UST>HKU>CITY>POLY>BU>LU?

Oxbridge

City marketing?

咪玩啦師兄

笑左

engineer升上起可以再讀mba, is班人只係兩頭唔到岸

都係同班frd同老師傾開 Marketing 嚟講CITY算係咁啦

我23入city acct

但香港三大bba同非三大水平同搵工差距好大

點解唔入gbus

I'll invent a time traveling machine for you ehhh

Use 最少24 la 25-26有cu/hku揀

Ust

老師有無講點解？ 排名？ career? 分數？ no offence,真心想知

USE

應該話city bba中mkt係比較好

UPenn

Harvard, Oxbridge 呢D無BBA

地球係HKU領先 自己參透下
俾多個意見您 無家底唔好入HKU bba

聽佢講City BBA 放咗好多資源落去MKT到 啲intern 同exchange 機會真係好多

BTW 中大 Econ 都多 i-Bank (non-global investment markets),

雖話頹科但 2017 B5 M 都有 24

Btw why it's not BBA?

Hsmc 直入恆生mt ，未來管理層，前途無可限量

係咪即係好似上面師兄咁講，mkt 係city Bba 比較好？ 多intern 同exchange 好似未夠料做no.1喎

Btw, 唔該 解開左多年疑問

有degree都大機會過冇拎degree嗰啲

又咪睇你醒唔醒

非三大中最好 三大mkt＞city mkt

Wharton

咁假設你個分只係入到 City
global, account, marketing, LLB 邊個好啲?

睇你中唔中意law 我自己麻麻
我 g bus> law >acct＞=mkt

其實係睇科，讀general bba 邊個理你cu, hku, ust
同樣讀得qfin or gbus 三間都差唔多，睇自己中意邊間既風氣

前途搵工更加唔係睇學校
Intern > gpa = ECA >>>>> school

Btw 非三大既我會簡shitty

根本bba 就係狗也不屌... 畢業先後悔就遲喇... 讀其他科啦。

利申：行年30, BBA + MSc. + CPA, 年薪～800k

如果你計Master degree嘅話，讀完HKU BBA(IS)/BEng(CS) 再讀多1年就可以有Master of Science (Computer Science)，快過啲讀Engineering嘅人成倍喎

city係三大
非三大既我會簡ChinU

HKU >>>>>>CU=>UST>City>Poly>others

Ibank application 有city 揀未🙈

三大入面就唔睇，但一定會分三大同非三大
報過好幾份工問咩學校得三大俾你揀

正路

Agger

唔計最神個一兩科,
A&F 既你都係想入到BIG4
其他marketing/E&F/mgt. 又咪係出黎做保險, 洗鬼理乜大。

樓上話double degree 係用左一半時間讀其他野, HR 唔LIKE。
咁BBA LAW 個班一定乞食。

差唔多

DSE分三間都入到 最後揀左cu

恆大bba

讀咗四年無識人出嚟賣保險

佢地會話自己做理財策劃 賣嘅係saving plan而非保險

無見過人做保險公司

好多，成日text 話Reu
不過有啲做到mdrt

冇 major

general bba
間間都廢

無major仲難過攞first hon

邊琴有HR咁on9 剔走kong u double degree既人
嗰個係咪你呀
話人兩頭唔琴岸嗰啲真係酸到
出到黎做Fintech都大把世界啦

wharton, standford

bba成班死垃圾

Ust bba多資源
hku bba個名勁
CUHK IBBA?咩bba都讀
讀得夠廣算唔算勁

lol Have you ever heard of concentrations?

唔係year3先有咩
人地year2揀定major啦

吾城明明係一大
三你老母大

lol do you research before rushing out to be 7, many people can even double con in ibba

後勤

唔洗講啦
比你triple major都係唔夠吾城bba

first con in year 2, optional con in year 2 or 3, you are really really 7

Dont tell me that here, tell that to your future employers instead

Bba 正路係咪都係bank/ big4 多

係啦
個個做股神咩

咁多bba fg big 4 同銀行點食得晒。就算三大accounting 都唔係穩入big 4

荷蘭歡迎你

咁其他人去晒邊
以我所知正路既b2b sales, 大金融公司bo, 仲有無

唔係穩入但講真正正常常都入到，除非你interview 唔講嘢或者廢話，但又真係有啲咁嘅人，咁講真呢啲人讀咩都死
講翻出路最top嗰啲咪ibank ，ao 等
次一級咪銀行，四大地產商，公營機構mt ，eo，consulting firm呢啲
再落咪可能大公司gt，big4 等等
真係唔得咪做啲細公司做乜乜executive 乜officer 嗰啲
三大嚟講真係無乜人要去到賣保險

不過老實講上面好多都唔一定要讀bba嘅

ou gbus

神科類
UST>CUHK>>>>>HKU
UST同CUHK有特別support俾到GBUS/QFIN d人 反而HKU IBGM係wfc 識得IBGM d人都係靠自己
最實際睇翻graduate employment survey
UST gbus fresh grad mean同median 都比HKU IBGM高五六千蚊

普通business
UST=HKU>CUHK
普通bba 三間u都收成幾百人 都係唔會有人理你
咁倒不如搵返間名氣好d
UST本身business勁唔洗講
HKU個環境train softskill係會有幫助

利申 HKU business
本身屋村學校出身 入u前一碌木咁 入左HKU後開頭係有d唔慣同埋自卑 但係慢慢個環境會逼到自己presentable左

CUHK BBA 2017 B5 M:
25

HKUST BBA 2017 B5 M:
23

同我講 UST > CU???

低b仔收收皮啦
藥劑夠收得高分 有工開？
下下睇dse收分 講到班dse雞100%預知行業前景咁
原本睇野水平真係人人唔到 你的確高一班

咁嬲做乜 唔抵得ust Bba 出名d? 吾城都追緊你la

25分已經有cu bba讀
利申舊制撚

Solid proof > Abstract, vague proof

DSE admission is admittedly not the best definitive measure, but how could you possibly proof UST > CU??? with some vague hearsay? rumours?

Business排名 定又唔睇排名論

Ust 係廢

屌你條弱智收皮啦
下下睇收分judge 個科/u勁唔勁
縮返入你老母個閪ok?

膠都癈事比你粒細到睇唔到嘅核子

睇排名 ShittyU 夠得 9240 個學生啦，核工仲係 ShittyU 嘅底層，你仲唔係人間蒸發個一半

係呀，我地係廢，不過都高過你

咁我又笑左 人地比d point明顯高你就咁擺d收分出黎幾班
仲有cu好多科收分根本就係比u life 推高左

岩阿 dse收分一定係solid proof
呢d叻仔黎
對某類人黎講 阿媽係唔係女人都要有幾篇research出左先會有可信空間

Can't even address the topic at hand properly, pathetic 😂😂😂

弱智程度較高？

連登班讀嘅ust日日mon住個台惡過狗

比接比較同科嘅fg 人工好過啦

你令我諗起好硬頸果d暗瘡毒撚
死都要用好似有關係既數字嘈交
之後我同d女同學聽到都偷偷地望一望對邊 反白眼
岩嫁啦 我錯sor Pathetic

吾城排名較高呀，知唔知咩係排名呀？ 你無個啲呀

你ive仔定asso仔？
日日引人屌核子？

中大撚 試下搵哂7大bba每科嘅fg 人工 你最中意做research

條中大友夠日日引人屌CU. 可能佢先係ive仔

我淨係知薄扶林乜柒 career support 都冇 不論 bba 抑或其他科 教埋啲濕鳩 theory 搞到好多人咩 practical 嘢都唔識

Aye, was born in the UK, drives to CU, elitist programme, and affluent family background.

Which side are the girls standing at

明哂 我係你就比心機上返ugc la
花咁多時間玩連登

膠都廢事俾

網上吹水唔使成本 你講到咁威咁多女就唔使日日mon連登啦 我都今晚先有時間睇一陣
精英programe去CU 點解唔去Cambridge阿 英國人

d女搵人埋單果時咪企你果邊 英國精英

其實條中大撚樣都唔知讀咩 話唔定仲要係engine

Sigh... tbh I am homosexual so that's rather offensive, btw why Oxbridge?

Cu ibba 啦

Professor會話唔可以忽視理論，如果唔係變成職業訓練所
我心諗：一個零學術、專為就業嘅科叫人注重理論

Enter discord

即係點？又問d女企邊邊 比人串完之後話自己係女人

好啦好啦 我收皮啦 上連登發洩情緒姐
有咩得罪唔好放係心

What the actual fuck? When did I ever say I'm a girl? I said I am Homosexual fucking dumbass

Come on join my Discord and have a chat eh??

有咩好傾？

Just come we are waiting for you

homosexual

仲要成班人等緊我

冇人想同你傾計呀
返去對住你既中大打飛機啦

Ust/cu > hk > city /poly > bu > Ling u >hsmc
利申cu gbus

Just come on dont be shy, btw didnt you notice the plural "BanterS" of course there re many of us

啲 professor 真係十級離地
好記得佢地仲仲話咩 呢啲嘢應該係上司教你地架 唔係大學教架

我部機係咁彈app

照佢地咁講，大學根本唔應該開bba
雖然我個人真係覺得唔應該開

同意 其實好多 technical 既科目都應該開係啲 technical university / institute 先岩定位
但啲大學明明係research based 又要濫開呢啲擺明係出嚟搵食/做嘢既科 跟住又淨係教理論唔傳授 practice 仲要駁返啲學生轉頭大學唔係職訓所 都唔知咩心態 唔係職訓所就唔好開呢啲職業導向性咁強既科啦...

埋大先係正宗engine學校

我果間 同之前做過兩間嘅大 firm
最好出路係 CU>BU>UST>HKU=Poly=City...
可能係我地公司 culture
講做人同 efficiency CU 同 BU 唔錯
仲有 C 同 B 啲人幾有人情味又 nice
多數老細照
咁當然係高汁果班啦
gpa 唔過3.4
冇做過 intern
冇玩過 case comp
咩 u 都費撚事講啦

非銀行/四大
本地傳統野

BU

埋大土本毐男

畀我揀多次真係會揀返紅磚